踢爆公屋變巨鼠垃圾崗 炒場呃錢真兇 網民讚TVB放蛇屢破奇案

自從《東張西望》播足7日，節目比起從前更加緊貼追蹤社會大事，差不多天天都會深入探討與揭發大眾關心的民生問題。繼上次記者偷偷放蛇，跟大媽在土瓜灣體育館對出空地學跳廣場舞，揭發她們違法收錢賺到笑後，今次再接再厲，竟然光明正大地用鏡頭對住污染公屋的真兇，迫他們直接講出真相，連續破解2單關於有人養巨鼠與霸場呃錢的案件！一眾網民睇完紛紛激讚《東張西望》效率奇高，而且每次定必引起回響，提醒市民要注意有關問題，是最有價值的節目：「TVB終於為市民做返啲好事」、「比起報警，不如有咩都報畀《東張西望》知，攪大先有部門重視」等。
阿婆燒鵝餵巨鼠 隨時入侵民居傳播疾病
牛頭角彩霞邨建於山腰，本來風涼水冷、鳥語花香，還有個清幽的後山，不過沒有吸引登山客行山，亦沒有居民晨運，因為大家都怕巨鼠橫行。明明周圍都是花草樹木，附近沒有垃圾站，為什麼會吸引一大群老鼠在公屋後山覓食？節目決定派出記者黃穎君與攝製隊出動查明究竟。他們沿著彩霞邨的後樓梯向上走，經過斜波位走進去一看，見到有人搭起簡單帳篷，下面放了幾個膠箱，裡面除了有少量狗糧，還有很多麵包。為了看看餵飼老鼠的真兇，攝製隊專業到放了幾個隱蔽鏡頭，等待真兇出現。去到早上7點幾，終於見到有個婆婆出現，她先倒掉箱子裡面剩下的食物，再換上新的食物、換水，最後她未轉完身，老鼠已經由四方八面跑出來，進食婆婆提供的乾糧，粗略估計後山藏有超過200隻老鼠。只見隻隻老鼠肥大肉厚，大小如小貓，而且毛色有色澤，擺明好食好住，很有營養。牠們有的直接咬走麵包到樹蔭下開餐，有的在箱內食完才離開，有的喝一口婆婆細心準備的清水解渴，畫面既震撼又驚嚇。

最後記者直接露面，才發現那名操大陸口音的婆婆原來是好心做壞事，幾個月前她見到彩霞邨後山有流浪狗出沒，為免牠們餓死，婆婆才定期帶食物同水餵飼牠們。但現場所見，黑唐狗見到大群老鼠都嚇到敗走，接下來又有隻長毛狗終於大膽走近膠箱，奈何裡面的食物早就被老鼠吃清光。另一位婆婆仲誇張，帶來的剩菜剩飯是燒鵝、燒肉等有骨餸菜，流浪狗萬一在咀嚼時斷成碎刺，有可能刺穿腸胃導致內出血，而且都易變壞惹蟲蟻。雖然婆婆話就話怕餵到老鼠，但明知餵狗不成，令該處變為老鼠天堂，卻沒有停止其行為。
正因為她的「好心」，如今後山傳來陣陣臭味，衛生環境惡劣，周圍都有老鼠屍體。而且後山距離公屋只有50米距離，公屋鼠患問題嚴重，甚至有入侵民居的危機，搞到人心惶惶。儘管食環署防治蟲鼠組積極進行滅鼠工作，惟隨處擺放食物餵狗的人實在太多，令問題愈來愈嚴重。

香港果然商機處處，炒樓、炒股、炒演唱會飛，就連康文署轄下的運動場都可以炒？記者訪問住在橫頭磡邨的居民，一個50年來都未試過成功訂到場，一個年輕人就話次次都被迫向俗稱黃牛的中介人買場地。於是該節目兵分兩路，一邊清晨6點就已經到康文署轄下體育館現場嘗試排隊訂官涌籃球場；一邊就由記者林希靈登入康體通網站預訂。結果前者被告知整個油尖旺都已經沒有場地，後者更加登入不成。為甚麼明明已經準時訂場，依然失敗？原來因為康體通早就被人識破，網上有訂場程式賣，只要提前1日開電腦設置好程式就會自動幫你訂場付款；至於現場有一班炒家早就拿著一疊身份證排隊。兩邊夾攻下，炒家會於網上高價放售圖利，例如黃竹坑仿草足球場本來只需277港元，如今卻升到750港元，貴了接近3倍。

垃圾廢老

唔賣比南亞狗 保護本地人

就係因為呢啲仆街搞到我冇波踢

東張西望算係tvb良心節目

加老鼠藥入去滅鼠

潮聯呢？

千萬不要被東張西望睇中

換晒班底。

東張西望集中做呢d迫切但細哎野。攞盡民意。然後政府有咩大條例小議題要撥大定要撳熄更加得心應手。得東張得天下

出名維穩都俾你吹到良心節目

之前講偷貓埋足幾日伏線，最後謎底係明撐引渡條例
簡直同cctvb新聞部一時瑜亮

心水清

小罵當幫忙